%!TEX root = ../common/main.tex

\cleardoublepage
\pagestyle{plain}

\addchap{Danksagung}
\begin{german}
  Lieber Bernhard Spaan, ich möchte mich bei Ihnen nicht nur für Ihr in mich gesetztes Vertrauen und Ihre Unterstützung bedanken, sondern auch für die einmalige Gelegenheit in einem internationalen Umfeld mit vielen interessanten Menschen zu forschen und zu lernen.

  Lieber Herr Kröninger, lieber Herr Kierfeld, lieber Johannes, vielen Dank für die Begutachtung meiner Arbeit und dass Sie sich die Zeit genommen haben meiner Prüfungskommission beizusitzen.

  Lieber Joachim Stolze, es ist Ihnen vielleicht nicht so bewusst wie mir, aber Sie haben einen nicht unerheblichen Anteil am Gelingen dieser Arbeit getragen, dafür vielen Dank.

  Lieber Julian, lieber Frank, vielen vielen Dank für eure Unterstützung und Zusammenarbeit, die diese Arbeit erst möglich gemacht haben. Ein großes Dankeschön auch an dich Florian, niemand anderes musste so oft herhalten und sich um meine Compiler-Probleme kümmern wie du. 

  I would also like to send a big thank you to the LHCb Flavour Tagging group, in particular to Alex, Tobi, Mirco, Uli, Julian and Stefania, for your great collaboration and a very enjoyable working environment. 

  Ich möchte mich ganz ausdrücklich bei meinen alten und neuen Bürokollegen Julian, Florian, Ramon, Tobi und Max bedanken: Das gemeinsame Arbeiten und Pausieren hat mir viel Spaß gemacht und mich immer wieder aufs Neue motiviert.

  Ich danke der fantastischen Dortmunder Arbeitsgruppe: Johannes, Alex, Mirco, Moritz, Matthias, Kevin \& Kevin, Melanie, Marion, Uli, Robert, Laura, Ayse, Nina, Florian, Juliane, Frank, Janine, Vanessa, Margarete, Max, Timon, Konstantin, Holger \& Holger, Bernhard Spaan, Britta, Tobias, Klaus, Julian und allen Ehemaligen und nicht persönlich genannten! Vielen Dank euch allen, ich werde euch vermissen! 

  Ich möchte allen meinen Freunden danken: natürlich der Teilmenge der oben genannten Personen, aber auch denen die mich deutlich weniger zu Gesicht bekommen haben. Ich verspreche baldige Besserung!

  Vielen Dank meiner Familie, meinen Eltern und meinem Bruder, ihr habt mich -- auch wenn Vieles für euch schleierhaft blieb -- immer unterstützt und nur selten nachgefragt, ob aus dem Jungen noch was Ordentliches wird.

  Danke Eva für deinen Rückhalt, dein Verständnis für lange Arbeitstage und entgangene Wochenenden, deine stetige Motivation, dafür, dass du mich aufgefangen hast, wenn es schwierig wurde und dich mit mir über die Erfolge gefreut hast. Danke, dass du immer an meiner Seite bist! 
\end{german}